【何志平被捕】賄賂詳情曝光 送近$2000萬換著數

香港前民政事務局局長何志平、塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio）涉嫌代表一間中國能源公司行賄非洲官員被捕，以獲取石油等生意利益。二人的賄賂目標分別是乍得總統德比（Idriss Deby）以及烏干達外長庫泰薩（Sam Kutesa），以下是部份案情：
2014年10月19日，何志平在聯合國與庫泰薩見面，庫泰薩當時剛開始聯合國大會主席的一年任期。何志平向庫泰薩支付50萬美元（約390萬港元）來代表一間中國能源公司獲取「生意優勢」，包括收購一間烏干達銀行的可能性。
美國國土安全部屬下調查員梅倫德斯（Angel M. Melendez）表示，何志平利用作為聯合國經濟及社會理事會其中一名顧問的身份，進一步擴大有關的行賄計劃。
報道指加迪奧2014年11月建議何志平用「好的財政待遇」來「獎勵」德比，並為二人穿針引線，加迪奧從中收取由何志平提供的40萬美元（約312萬港元）作報酬。兩個月後何志平代表該中國能源公司，承諾向德比送上200萬美元（約1,560萬港元）賄款；作為回報，德比據報向該能源公司送上「獨家」機會，在無須面對國際競爭的情況下於乍得獲得特別的石油權利。這200萬美元賄款是經加迪奧送到德比手上。
德比及庫泰薩又獲贈禮物，而且獲承諾將來得到更多利益，例如是從二人家族生意與中國能源公司的合資公司的利益中分一杯羹。

美國之音/路透社/美聯社

五毛死曬

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東